外媒：川普擬減少中國學生赴美簽證數量

〔即時新聞／綜合報導〕外媒透露，川普政府正考慮限制中國學生簽證數量，被外界視為對中國貿易戰中的一項懲罰性作法，專家分析，此舉恐會為美國經濟帶來傷害。

根據《華爾街日報》、《美國之音》報導，美國長期以來跟中國之間存在巨大貿易逆差，不過教育產業卻是特例，是對中國貿易順差最大的行業之一，如今有業內消息傳出，白宮正考慮限制中國學生的簽證述，將成為對中國貿易戰龐大計畫中的一環。

美國聯邦政府公布的數據顯示，2016年外國學生為美國高等教育帶來的收入約為394億美元（約新台幣1.1兆元），其中來自中國的留學生人數穩居首位，2016－2017學年內更佔了全美110萬國際學生中的三分之一，為美國製造大量貿易順差。

《美國之音》指出，美中這場貿易戰是川普致力於削減美國貿易赤字的努力之一，有專家分析，若大幅降低核發給中國留學生的簽證數量，加上推行削減移民的政策，勢必對美國經濟帶來傷害；然而另一批專家則認為，限制學生簽證將能夠成為美國與中國談判的籌碼，以換取其他經濟利益。

關我撚事咩中國

唔好轉戰香港呀，hk is not china

限制中國學生簽證數量傷害美國多d 定傷害中國多d 呀

其實對中國有咩影響

應該好難唔車埋嚟
中國香港…

仲駛講，梗係美國啦，少咁多專材

冇借口走資天才

美國學歷全球認認
大陸人美國畢業後咪可以去香港霸晒d中高職位囉
依家香港公司大把大陸人高層呀

*承認

TRUMP想中國死 共產黨有冇玩鳩TRUMP伯D生意 好似想佢死咁

中國或成最大贏家

果班罷明係間碟啦

雞校就算尻數，恆大執笠對香港有咩影響？

減埋香港，好多大陸人移民黎香港人，再透過香港去美國讀書或移民

用BNO咪唔當中國香港LO

冇哥D就永世係中國人了

Seed?

經咩濟損害丫
Cut走中國學生將啲位比其他國際學生
咪一樣大把人仆住去美國
同啲咩中國限人去遊旅一撚樣
無支那客，反而仲多左其他旅客黎

好合理,假學生真走私,唔踢唔得,他們有一日一定會美國本土做恐攻,見錢開眼的人無任何事是做不出。

好波